事隔27年 美國眾議院再次表決華盛頓特區升格為第51州

（中央社記者徐薇婷華盛頓16日專電）美國華府特區市長鮑賽因反歧視運動槓上總統川普，讓華府爭取成美國第51州議題再受矚目。眾議院民主黨領袖霍耶爾今天宣布，睽違27年後，眾院下週將再就華府升格進行表決。

眾議院民主黨領袖霍耶爾（Steny Hoyer）今天召開記者會表示，眾院預定26日表決「承認華盛頓特區法案」（Washington, D.C. Admission Act）。法案准許華府升格成美國第51州，並增加2名參議員及1名具投票權眾議員。

這部去年1月由華府無投票權眾院代表諾頓（Eleanor Norton）提出的法案，目前已獲224位民主黨籍議員連署支持。眾議院目前有435個席次，法案只要取得過半數的218票即能通過，這代表諾頓法案幾乎篤定會以高票過關。

·······

華府爭取升格運動已有超過200年歷史。華府目前擁有70萬居民，人口雖多於美國佛蒙特、懷俄明等州，但因僅屬特區，無法享有完全自治。此外，華府只能選出一位具立法權、但不具投票權的眾議院代表，在掌管重要人事任命的參議院則沒有任何席次。
········

大批聯邦警力1日以催淚瓦斯驅趕白宮外和平示威者，川普也揚言要在華府動用軍隊平息示威，引發鮑賽高度不滿。她屢次指出，川普的作為突顯為何華府須自成一州。

·········

不過，參議院目前是由共和黨主導，即便法案順利通過眾院，也有很高機率會在參院被阻擋。川普1日接受紐約郵報（New York Post）訪問時就表示，華府升格只會讓參議院多2名民主黨議員，所以「這永遠不可能發生」，除非有些共和黨議員笨到不行。（編輯：高照芬）1090617

實過唔到
眾議院好多時乜鳩議案都有

波多黎各仲未有得升格

民主黨為左多一張選舉人票去到幾盡

好刻意 好肉酸

area 51

為左個議席咋
真係好噁心

以前試過，但另一個州覺一排掉返轉去另一邊，又打返和

香港做唔到第51州了

左膠特區

支國旗係咪要改？
不如將加州劈開十份 la

死連登仔 又燈

參議院共和黨主導

人地本身實過唔到都要俾你燈一燈

加州送俾人，咁咪唔使改

佢除左做加州卷外都冇咩對美國既貢獻

香港52

無牛油果既加州卷係垃圾

波多黎各要先公投獨立定加入聯邦 如果係加入聯邦仲要美國都修憲 唔係美國單方面決定

加州無貢獻？
美國第一大州 幾多公司設廠係加州

不如升格香港 Area 51 仲好
不過FF下算

力架馬年代又唔搞
司馬昭之心

加州gdp勁過日落國

華盛頓特區本身唔係都有選舉人票？

華盛頓D C 可以選總統 副總統係參議院 議長

你認真架